% Corso Linguaggio di programmazione LateX

% Spaziature ed a capo non contano
% La riga vuota indica la fine di un capoverso
% Il rientro alla fine di un capoverso è una tradizione da rispettare

% !Tex encoding = UTF-8

%\documentclass[a4paper,12pt]{amsart}
%\documentclass[a4paper,12pt]{report}
%\documentclass[a4paper,12pt]{book}
\documentclass[a4paper,12pt]{article}   %formato ISO A4  corpo testo 12
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{graphicx}   %serve per inserire immagini all'interno del documento

\begin{document}

\title{Documento LaTex}
\author{Luca Lovato}
%\date{}    se commentato mostra data di oggi
\maketitle

\section{Introduzione}

Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Suspendisse placerat libero et viverra lacinia. 
Morbi ac venenatis nisi, non gravida risus. Curabitur posuere, nisl ut finibus viverra, tortor neque tincidunt ante, 
nec commodo lacus risus vel lectus. Maecenas nec ligula nunc. Morbi tincidunt lectus a quam gravida pulvinar. 
Nulla euismod nisl ullamcorper molestie finibus. Nunc quis enim iaculis, tempor nunc a, accumsan elit. 
Ut at mi et ante tempus porttitor malesuada eget dolor. Nullam in dolor risus. Maecenas a cursus lectus.   

\section{Primi passi}
Scrivere in corsivo: \textit{italic} 

Tilde serve per non far andare a capo una serie di parole concatenate

\LaTeX{}

\begin{otherlanguage*}{english}
    whether I shall turn out to be a hero of my station life
\end{otherlanguage*}

\end{document}
